---
title: "Wheel of Heaven 🌌"
description: "Wheel of Heaven es una base de conocimientos que explora la hipótesis de trabajo de que la vida en la Tierra fue diseñada inteligentemente por una civilización extraterrestre, los llamados Elohim."
excerpt: "Wheel of Heaven es una base de conocimientos que explora la hipótesis de trabajo de que la vida en la Tierra fue diseñada inteligentemente por una civilización extraterrestre, los llamados Elohim."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["sunset-man-on-hill.png"]
menu:
  intro:
    parent: "at-a-glance"
weight: 110
toc: true
---

Si acaba de toparse con la sección de Introducción de este sitio web, es posible que se esté preguntando de qué trata exactamente Wheel of Heaven. En su núcleo, Wheel of Heaven es un repositorio de conocimientos basado en la web que explora la hipótesis de que la vida en la Tierra fue diseñada inteligentemente por una civilización extraterrestre con la capacidad de viajar interestelarmente.

En términos simples, este sitio sugiere que los orígenes de la vida consciente en la Tierra no pueden atribuirse únicamente al azar o al caos de la naturaleza, sino que tienen un propósito deliberado que está codificado en las antiguas escrituras y artefactos, así como preservado en las tradiciones religiosas.

En Wheel of Heaven, aspiramos no solo a promover esta hipótesis, sino también a invitar a todos los visitantes a participar en una exploración fascinante e inquisitiva de las posibilidades presentadas. Todos son bienvenidos a considerar las premisas expuestas en el sitio y aportar sus propios pensamientos e ideas, ayudando a expandir y enriquecer la narrativa.

{{< figure src="images/sunset-man-on-hill.png" caption="Il. 1 - Observando el atardecer estrellado" >}}

## Lo que encontrarás

Para ayudarte a entender mejor este concepto, Wheel of Heaven comienza con una [Introducción]({{< ref "/intro/" >}}) completa que destaca y explica los aspectos clave de la hipótesis planteada arriba. Aprenderás sobre las premisas principales, la evolución de la vida en la Tierra y cómo estas afirmaciones encajan en nuestra comprensión contemporánea. Si estás leyendo esto, ya has encontrado tu camino a la primera parte del capítulo _De un Vistazo_, la Introducción.

{{< alert icon="👉" text="Si este es tu primer encuentro con Wheel of Heaven, quédate en la Introducción por ahora." />}}

<br>

La información en Wheel of Heaven está organizada para una fácil navegación. Para una comprensión más profunda, hay un [Wiki]({{< ref "/wiki/" >}}) que sirve como enciclopedia web donde puedes buscar los significados de términos y conceptos clave. El wiki es el corazón del repositorio de conocimientos en Wheel of Heaven.

¿Cuál es el valor de la información que no está incrustada en un marco de referencias a otros cuerpos de información? Por eso tenemos un lugar [Recursos]({{< ref "/resources/" >}}) dedicado a la curación de un conjunto de recursos relacionados que expanden las premisas encontradas en este sitio. Los recursos listados allí pueden ser libros, sitios web y medios audiovisuales. Ve a Recursos si quieres leer algunas fuentes directamente y/o si quieres ver cómo puede ser la literatura adyacente. Algunos de estos recursos son seleccionados por nosotros en Wheel of Heaven. A partir de ahora, todos estos recursos auto seleccionados están formateados como un Gitbook y alojados en Github como un proyecto git, de manera similar al código fuente de este mismo sitio web.

Además de estos tres pilares de información, también hay un [Blog]({{< ref "/articles/" >}}) que sirve como diario de nuevos pensamientos y percepciones que surgen con el tiempo. No dudes en consultarlo para mantenerte al día sobre los últimos desarrollos en Wheel of Heaven.

## Recapitulemos

Ok, hasta ahora todo bien. Vamos a recapitular rápidamente lo que hemos aprendido hasta ahora. Todos los siguientes puntos son aspectos principales de lo que compone el contenido aquí en Wheel of Heaven:

- [Una introducción extensa y completa]({{< ref "/intro/timeline/preamble.md" >}})
- [Una sección informativa de wiki llena de entradas y puntos de interés]({{< ref "/wiki/" >}})
- [Un área de recursos que presenta libros web seleccionados a mano]({{< ref "/resources/" >}})
- [Un blog actualizado frecuentemente con nuevas perspectivas e ideas]({{< ref "/articles/" >}})

En conclusión, nosotros en Wheel of Heaven valoramos la transparencia y creemos en proporcionar tanta información como sea posible. Aunque las hipótesis presentadas en este sitio web pueden parecer poco convencionales o incluso controvertidas, nuestro objetivo es ofrecer una experiencia suave e interesante para aquellos que tienen curiosidad por explorar este intrigante tema. 🙏

Esperamos que disfrutes tu visita a Wheel of Heaven, y aunque no estés completamente de acuerdo con nuestras premisas, esperamos que aún así te lleves algunas nuevas perspectivas y conocimientos.

## Lo que sigue

Con eso en mente, es hora de sumergirse y echar un vistazo más de cerca al escenario en el que se basa la hipótesis. [¡A por el Escenario!]({{< ref "/intro/at-a-glance/the-setting.md" >}})
